{
    "question": "33. Berikut ini salah satu masalah sosial yang timbul dari penyalahgunaan minuman keras    dan obat-obatan terlarang adalah ....\r\nA. Pertumbuhan ekonomi melambat\r\nB. Tingginya angka kematian ibu melahirkan\r\nC. Eratnya rasa persaudaraan antara sesama teman kelompok\r\nD. Tingginya angka perkelahian dan pencurian ditengah-tengah masyarakat\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>D tingginya angka perkelahian da pencurian ditengah tengah masyarakat</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p>Jawaban: D. TINGGINYA ANGKA PERKELAHIAN DAN PENCURIAN DITENGAH - TENGAH MASYARAKAT.</p><p></p><p>Penjelasan: SEMOGA MEMBANTU</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "16-perhatikan-gambar-di-samping-ini-berdasarkan-gambar-tersebut-200",
            "question": "16.    Perhatikan gambar di Samping ini!\r\nBerdasarkan gambar tersebut, tuliskan 3 sumber daya alam yang dapat\r\ndimanfaatkan bagi kehidupan manusia!\r\nSumber: \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sumber daya alam kekal, dapat diperbaharui, dan sumber daya alam tidak dapat diperbaharui</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>insya allah jawabannya benar (tidak disertakan gambarnya)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-jelaskan-perbedaan-antara-gerak-tari-dan-pola-lantai-506",
            "question": "4. Jelaskan perbedaan antara gerak tari dan pola lantai !\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pola lantai adalah garis-garis yang dilalui penari Sedangkan gerak tari adalah gerakan yang dilakukan seperti mengangkat tangan dan kaki</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapapara-petani-harus-menyangkul-di-kebunya-231",
            "question": "Mengapapara petani harus menyangkul di kebunya ?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karna untuk menanam tanaman yang akan di tanam petani harus menyangkul kebunya terlebih dahulu agar tanaman dapat di tanam</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantuu:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-penjualan-85-kg-57-kg-65-kg-re-03-rs-pernyataan-berikut-yan-312",
            "question": "Hasil Penjualan    85 kg\r\n57 kg\r\n65 kg\r\nRE\r\n03 RS\r\nPernyataan berikut yang sesuai dengan data hasil penjualan terigu pada tabel di atas adalah ...\r\nA. Jumlah penjualan hari Senin dan Selasa lebih banyak dari jumlah penjualan hari Rabu\r\nKamis.\r\nB. Jumlah penjualan hari Kamis dan Jum'at lebih sedikit dari jumlah penjualan hari Seni\r\nSelasa.\r\nC. Jumlah penjualan hari Senin dan Rabu lebih banyak dari jumlah penjualan hari Sel\r\nMinggu.\r\nD. Jumlah penjualan hari Rabu dan Minggu lebih banyak dari jumlah penjualan hari S\r\nJum'at.\r\n5.\r\nDayu mendapat tugas dari gurunya mencatat data pekerjaan masyarakat di lingkun\r\ntempat tinggalnya. Dari hasil pengumpulan diperoleh data sebagai berikut.\r\nTNI/POLRI sebanyak 7 orang,\r\nPetani lebih banyak 4 orang dar\r\nPNS sebanyak 8 orang,\r\nPedagang lebih sedikit2 orang\r\nDiagram batang yang sesuai dengan data di atas adalah ....\r\nC.\r\nA.\r\nData Pekerjaan Masyarakat\r\nData Pekerjaan Masyarakat\r\n14\r\n12\r\n10\r\n8\r\nJumlah\r\nOoo\r\nJumlah\r\nPetani\r\nuli\r\nTNIPOLRI\r\nPNS\r\nPedagang\r\nPekerjaan\r\nPetani\r\nTNI/POLRI\r\nPNS Pedagang\r\nPekerjaan\r\nD\r\nData Pekerjaan Masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>(</strong><strong>BRO/</strong><strong>SIS</strong><strong>)</strong><strong> </strong><strong>SOAL </strong><strong>NYA </strong><strong>SEDIKIT </strong><strong>MEMBINGUNGKAN </strong><strong>MOHON </strong><strong>DIKOREKSI </strong><strong>LAGI </strong><strong>ATAU </strong><strong>DI </strong><strong>BERI </strong><strong>GAMBAR </strong><strong>SAJA </strong><strong>SUPAYA </strong><strong>JADI </strong><strong>LEBIH </strong><strong>MUDAH.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-assamiartinya-allah-maha-tolong-jawap-besok-di-kumpulin-ujian-146",
            "question": "2 Assami'artinya Allah Maha\r\n\r\ntolong jawap besok di kumpulin ujian ukk nya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Assami&#039; artinya Allah maha mendengar</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "20-hurufffffffffffffffff-yaaaaaaaa-639",
            "question": "20 hurufffffffffffffffff yaaaaaaaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>huruf</p><p></p><p>ABCDEFGHIJKLMNOPQRSTU</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bu-rani-merupakan-seorang-pengusaha-yang-memiliki-modal-untuk-mem-886",
            "question": "Bu Rani merupakan seorang pengusaha yang memiliki modal untuk membeli barang mebel untuk diperjualbelikan kembali kepada konsumen kegiatan usaha yang dilakukan oleh Bu Rani adalah    bismilah yang jawab saya ikuti dan folow \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>distribusi</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah masih newbie :v</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengembun-terjadi-karena-aair-tanah-menguap-karena-angin-bair-t-227",
            "question": "mengembun terjadi karena a.air tanah menguap karena angin b.air tanah mengembun karena adanya angin c.air tanah menguap karena panas matahari d.air tanah mengembunkarena panas mata hari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. air tanah mengembun karena adanya angin</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sikap-kita-terhadap-bahasa-daerah-sendiri-815",
            "question": "Bagaimana sikap kita terhadap bahasa daerah sendiri?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: Bangga terhadap bahasa daerah karena bahasa daerah kita sangat banyak</strong></p><p></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-jenis-usaha-yang-di-kelola-secara-kelompok-293",
            "question": "Tuliskan 3 jenis usaha yang di kelola secara kelompok\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>koprasi,industri,dan pabrik</p><p></p><p>maaf klo slh.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>\u2727\u02da\u208a\u2027\u0b6d \uff21\uff4e\uff53\uff57\uff45\uff52\uff45\uff44\u3000\uff22\uff59\u3000\uff23\uff55\uff54\uff49\uff45\uff22\uff45\uff41\uff4e\u3000\u533b\u30be\u306e \u00a0\u0b6d\u2027\u208a\u02da\u2727</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>\u0b6d Berikut beberapa jenis kepemilikan dari badan usaha:\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>1. Kepemilikan Tunggal\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>2. Kemitraan\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>3. Korporasi\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Jenis Usaha Ekonomi Yang Dikelola Oleh Kelompok\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Berikut jabaran dari jenis usaha ekonomi yang dikelola oleh kelompok, yaitu:\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>1. BUMN\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\u2727\u02da\u208a Badan usaha milik negara seperti jenis-badan usaha adalah badan usaha yang modalnya terdiri dari kesepakatan negara. Ini dapat berupa persero atau perum.\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>2. Firma\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\u2727\u02da\u208a Ini terdiri dari bisnis yang terdiri dari sebagian 2 sekutu aktif. Setiap anggota memiliki hak dalam masalah yang ada di dalam firma ini dan biasanya mereka adalah orang yang saling mengenal.\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>3. Persekutuan Komanditer\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\u2727\u02da\u208a Ini adalah CV yang didirikan setidkanya oleh 2 orang yang aktif dalam menyetorkan modal mereka. Ada 2 jenis di dalam CV yaitu aktif dan pasif.\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>4. Perseroan Terbatas\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\u2727\u02da\u208a Ini merupakan badan usaha yang menggunakan modal sebagai modal. Saham adalah kepemilikan dari penyetoran modal dan status kepemilikan.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>\n5. Koperasi\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\u2727\u02da\u208a Koperasi adalah badan usaha yang sengaja dibangun agar bisa memakmurkan dan membantu para anggotanya. Ini biasanya badan usaha yang menggunakan asas kekeluargaan.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>#</strong><em><strong>BelajarBersama !\n</strong></em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}